# Niki wakora kugirango urwanye Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>kanda

## Umuguzi wurubuga
</summary>


- Niba urubuga ukunda rukoresha Cloudflare, ubabwire kudakoresha Cloudflare.
  - Kwinubira ku mbuga nkoranyambaga nka Facebook, Reddit, Twitter cyangwa Mastodon ntacyo bihindura. [Ibikorwa biranguruye kuruta hashtags.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Gerageza kuvugana na nyirurubuga niba ushaka kwigira ingirakamaro.

[Cloudflare ati](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Turagusaba ko wagera kubayobozi kuri serivisi cyangwa imbuga zihariye uhura nazo kandi ugasangira uburambe.
```

[Niba utabisabye, nyiri urubuga ntabwo azi iki kibazo.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Urugero rwiza](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Ufite ikibazo? [Zamura ijwi ryawe nonaha.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Urugero hepfo.

```
Urimo gufasha gusa kugenzura ibigo no kugenzura imbaga.
http://crimeflare.eu.org
```

```
Urupapuro rwurubuga rwawe ruri mu buzima-bwihohotera bwihariye bwikingiye-busitani bwa CloudFlare.
http://crimeflare.eu.org
```

- Fata umwanya wo gusoma politiki yibanga y'urubuga.
  - niba urubuga ruri inyuma ya Cloudflare cyangwa urubuga rukoresha serivisi zihujwe na Cloudflare.

Igomba gusobanura icyo "Cloudflare" aricyo, kandi igasaba uruhushya rwo gusangira amakuru yawe na Cloudflare. Kutabikora bizavamo kutizerana kandi urubuga ruvugwa rugomba kwirindwa.

[Urugero rwa politiki yerekeye ubuzima bwite yemewe hano](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Nasomye politiki yi banga yawe kandi sinshobora kubona ijambo Cloudflare.
Nanze gusangira nawe amakuru niba ukomeje kugaburira amakuru yanjye kuri Cloudflare.
http://crimeflare.eu.org
```

Uru nurugero rwa politiki yi banga idafite ijambo Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare ifite politiki yihariye.
[Cloudflare ikunda abantu doxxing.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Dore urugero rwiza kumpapuro zo kwiyandikisha kurubuga.
AFAIK, urubuga rwa zeru kora ibi. Uzabizera?

```
Ukanze "Kwiyandikisha kuri XYZ", wemera amasezerano ya serivisi n'amabwiriza yerekeye ubuzima bwite.
Uremera kandi gusangira amakuru yawe na Cloudflare kandi ukemera no gutangaza ibanga ryibicu.
Niba Cloudflare imennye amakuru yawe cyangwa ntizakwemerera guhuza na seriveri zacu, ntabwo ari amakosa yacu. [*]

[ Iyandikishe ] [ Ntabwo nemeranya ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Gerageza kudakoresha serivisi zabo. Wibuke ko ukurikiranwa na Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Shakisha urundi rubuga. Hariho ubundi buryo n'amahirwe kuri enterineti!

- Emeza inshuti zawe gukoresha Tor buri munsi.
  - Kutamenyekana bigomba kuba igipimo cya enterineti ifunguye!
  - [Menya ko umushinga wa Tor udakunda uyu mushinga.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>kanda

## Ongeraho
</summary>

- Niba mushakisha yawe ari Firefox, Tor Browser, cyangwa Chromium Ungoogled koresha imwe muribi wongeyeho.
  - Niba ushaka kongeramo izindi nshya wongeyeho ubaze kubyerekeye mbere.


| Izina | Iterambere | Inkunga | Irashobora guhagarika | Urashobora Kumenyesha | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/addon/bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **Yego**     | **Yego**     |  **Yego** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/addon/ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Oya     | **Yego**     |  **Yego** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/addon/isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Oya     | **Yego**     |  **Yego** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **Yego**     | **Yego**     |  Oya |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **Yego**     | **Yego**     |  Oya |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Oya     | **Yego**     |  Oya |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Oya     | **Yego**     |  Oya |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Oya     | **Yego**     |  Oya |


- "Decentraleyes" irashobora guhagarika guhuza na "CDNJS (Cloudflare)".
  - Irinda ibyifuzo byinshi kugera kumurongo, kandi ikora dosiye zaho kugirango imbuga zidacika.
  - Iterambere yarashubije: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Urashobora kandi gukuraho cyangwa kutizera icyemezo cya Cloudflare mubuyobozi bwawe (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>kanda

## Nyirurubuga / Utegura Urubuga
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Ntukoreshe Cloudflare igisubizo, Igihe.
  - Urashobora gukora ibirenze ibyo, sibyo? [Dore uburyo bwo kuvanaho Cloudflare abiyandikisha, gahunda, domaine, cyangwa konti.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Urashaka abakiriya benshi? Uzi icyo gukora. Ibitekerezo ni "hejuru y'umurongo".
  - [Mwaramutse, wanditse ngo "Dufatana uburemere ubuzima bwawe bwite" ariko nabonye "Ikosa 403 Byabujijwe Proxy Anonymous Proxy".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Kuki uhagarika Tor Cyangwa VPN? Kandi kuki uhagarika imeri zigihe gito?

![](../image/anonexist.jpg)

- Gukoresha Cloudflare bizongera amahirwe yo guhagarara. Abashyitsi ntibashobora kugera kurubuga rwawe niba seriveri yawe iri hasi cyangwa Cloudflare iri hasi.
  - [Wigeze utekereza ko Cloudflare itigera imanuka?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Gukoresha Cloudflare kugirango uhagararire "serivise ya API", "seriveri ivugurura software" cyangwa "ibiryo bya RSS" bizangiza umukiriya wawe. Umukiriya yaguhamagaye ati "sinshobora gukoresha API yawe", kandi ntuzi igitekerezo kirimo. Cloudflare irashobora guhagarika bucece umukiriya wawe. Utekereza ko ari byiza?
  - Hano hari abakiriya benshi basoma RSS hamwe nabasomyi ba RSS kumurongo. Kuki utangaza ibiryo bya RSS niba utemerera abantu kwiyandikisha?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Ukeneye icyemezo cya HTTPS? Koresha "Reka Encrypt" cyangwa uyigure muri sosiyete ya CA gusa.

- Ukeneye seriveri ya DNS? Ntushobora gushiraho seriveri yawe bwite? Bite ho kuri bo: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Admin gusiba konte yawe niba ukoresha TOR)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative/domaindns.md)

- Urashaka serivisi yo kwakira? Ubuntu gusa? Bite ho kuri bo: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Ibindi Kuri Cloudflare](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Urimo gukoresha "cloudflare-ipfs.com"? [Uziko Cloudflare IPFS ari mbi?](../PEOPLE.md)

- Shyira Urubuga Porogaramu Firewall nka OWASP na Fail2Ban kuri seriveri yawe hanyuma ubigene neza.
  - Guhagarika Tor ntabwo ari igisubizo. Ntugahane abantu bose kubakoresha nabi gusa.

- Ongera uhagarike cyangwa uhagarike abakoresha "Cloudflare Warp" kwinjira kurubuga rwawe. Kandi utange impamvu niba ubishoboye.

> Urutonde rwa IP: "[Cloudflare ya IP igezweho](cloudflare_inc/)"

> A: Gusa ubahagarike

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Ohereza kurupapuro rwo kuburira

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Shiraho Tor Onion Service cyangwa I2P ushireho niba wemera umudendezo kandi ukira abakoresha batazwi.

- Baza inama kubandi bakoresha urubuga rwa Clearnet / Tor kandi ushake inshuti zitamenyekana!

</details>

------

<details>
<summary>kanda

## Umukoresha wa software
</summary>


- Ubwumvikane buke bukoresha CloudFlare. Ubundi buryo? Turabasaba [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar irimo Tor daemon kugirango utagomba kwishyiriraho Orbot.
  - Abategura Qwtch, Fungura ibanga, wasibye guhagarika_ibicu umushinga woherejwe na serivise ya git nta nteguza.

- Niba ukoresha Debian GNU / Linux, cyangwa ibikomokaho byose, iyandikishe: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Niba kandi ubishoboye, fasha kugenzura ibipapuro, kandi ufashe umurinzi kugera kumyanzuro iboneye niba igomba kwemerwa.

- Buri gihe usabe izi mushakisha.

| Izina | Iterambere | Inkunga | Igitekerezo |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Ibindi bikoresho bya software ntabwo bidatunganye. Ibi ntibisobanura ko mushakisha ya Tor "itunganye".
Nta mutekano 100% cyangwa 100% wigenga kuri enterineti n'ikoranabuhanga.

- Ntushaka gukoresha Tor? Urashobora gukoresha mushakisha iyariyo yose hamwe na Tor daemon.
  - [Menya ko umushinga wa Tor udakunda ibi.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Koresha Tor Browser niba ubishoboye.
- [Nigute wakoresha Chromium hamwe na Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Reka tuvuge kubyerekeye ubuzima bwite bwa software.

- [Niba ukeneye rwose gukoresha Firefox, hitamo "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Indorerezi za Spyware](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox yanze kuvuga ubusa, ibuza kuvuga ubusa](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ kumanura. Birasa nkaho gusaba isosiyete ikora software gukomera ... software ni myinshi cyane muriyi minsi."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Uh, kuki Firefox inyereka amahuza yatewe inkunga muri URL bar?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Shitani yigize umuntu](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Wibuke, Mozilla ikoresha serivisi ya Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Bakoresha kandi serivisi ya DNS ya Cloudflare kubicuruzwa byabo.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla yanze iyi tike kumugaragaro.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Kwibanda ni urwenya.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Basezeranije kuzimya telemetrie ariko barayihindura.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [PaleMoon / Basilisk uteza imbere akunda Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Ububiko bwa Pale Moon's Archive Seriveri yibye kandi ikwirakwiza malware amezi 18](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Yanga kandi abakoresha Tor - "[Reka byange Tor. Ndatekereza ko imbuga nyinshi zigomba kwanga Tor urebye ibintu bikabije byo guhohoterwa.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox ifite ikibazo gikomeye "terefone murugo"](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome ni intasi.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google yerekana ibikorwa byawe.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron ikora terefone nyinshi murugo.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Ihuza kandi kuri google domaine.

- [Intwari Browser yera ya Facebook / Abakurikirana Twitter.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Hano hari ibibazo byinshi.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [indangamuntu](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge ireka Facebook ikoresha Flash code inyuma yabakoresha.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi ntabwo yubaha ubuzima bwawe bwite.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Urwego rwa spyware urwego: Rwinshi cyane](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Ntugomba gukoresha iOS na gato, cyane cyane ko ari malware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Kubwibyo turasaba hejuru kumeza gusa. Ntakindi.

</details>

------

<details>
<summary>kanda

## Umukoresha wa Mozilla Firefox
</summary>


- "Firefox Nightly" izohereza amakuru yo murwego rwohejuru kuri seriveri ya Mozilla nta buryo bwo guhitamo.
  - [Seriveri ya Mozilla iri kwitwara neza Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Birashoboka kubuza Firefox guhuza seriveri ya Mozilla.
  - [Politiki ya Mozilla-inyandikorugero](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Wibuke aya mayeri ashobora guhagarika gukora muburyo bwanyuma kuko Mozilla akunda kwandikwa wenyine.
  - Koresha firewall na DNS muyunguruzi kugirango ubihagarike burundu.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Menyesha ikosa kuri tracker ya mozilla, ubabwire kudakoresha Cloudflare.~~ Hariho raporo yamakosa kuri bugzilla. Abantu benshi bashyizwe ahagaragara impungenge zabo, icyakora amakosa yarihishijwe na admin muri 2018.

- Urashobora guhagarika DoH muri Firefox.
  - [Hindura DNS isanzwe itanga firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Niba ushaka gukoresha DNS itari ISP, tekereza gukoresha serivise ya OpenNIC Tier2 DNS cyangwa serivisi iyo ari yo yose itari Cloudflare DNS.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Hagarika Cloudflare hamwe na DNS. [Crimeflare DNS](../subfiles/service/publicdns.md)

- Urashobora gukoresha Tor nkumuti wa DNS. [Niba utari umuhanga wa Tor, baza ikibazo hano.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Nigute?**
> 1. Kuramo Tor hanyuma uyishyire kuri mudasobwa yawe.
> 2. Ongeraho uyu murongo kuri dosiye "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Ongera utangire Tor.
> 4. Shyira seriveri ya DNS kuri "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>kanda

## Igikorwa
</summary>


- Bwira abandi hafi yawe ububi bwa Cloudflare.

- [Fasha kunoza ububiko.](http://crimeflare.eu.org)
  - Urutonde rwombi, impaka zirwanya nibisobanuro birambuye.

- [Inyandiko kandi utangaze cyane aho ibintu bitagenda neza na Cloudflare (nibindi bigo bisa), urebe neza ko uvuga ububiko iyo ubikoze](http://crimeflare.eu.org) :)

- Shaka abantu benshi bakoresha Tor muburyo busanzwe kugirango bashobore kumenya urubuga uhereye mubice bitandukanye byisi.

- Tangira amatsinda, mubitangazamakuru rusange hamwe ninyama, byahariwe kubohora isi muri Cloudflare.

- Mugihe bibaye ngombwa, ihuza aya matsinda kuriyi bubiko - aha hashobora kuba umwanya wo guhuza ibikorwa hamwe nkitsinda.

- [Tangira akazu gashobora gutanga ibisobanuro bifatika bitari ibigo kuri Cloudflare.](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Tumenyeshe ubundi buryo bwo gufasha byibuze gutanga uburinzi butandukanye burwanya Cloudflare.

- Niba uri umukiriya wa Cloudflare, shiraho igenamiterere ryawe bwite, hanyuma utegereze kubarenga.
  - [Noneho ubazane mubirego byo kurwanya spam / kwiherera.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Niba uri muri Reta zunzubumwe za Amerika kandi urubuga ruvugwa ni banki cyangwa umucungamari, gerageza kuzana igitutu cyamategeko mu itegeko rya Gramm - Leach - Bliley, cyangwa Abanyamerika bafite DIsability Act hanyuma utubwire aho ugeze .

- Niba urubuga ari urubuga rwa leta, gerageza kuzana igitutu cyamategeko munsi yivugururwa rya 1 ryitegeko nshinga rya Amerika.

- Niba ufite ubwenegihugu bwa EU, hamagara kurubuga kugirango wohereze amakuru yawe bwite mumabwiriza rusange yo kurinda amakuru. Niba banze kuguha amakuru yawe, ibyo ni ukurenga ku mategeko.

- Ku masosiyete avuga ko atanga serivisi kurubuga rwabo gerageza kubamenyesha nk "kwamamaza ibinyoma" mumashyirahamwe arengera abaguzi na BBB. Urubuga rwa Cloudflare rutangwa na seriveri ya Cloudflare.

- [ITU ivuga mu rwego rwa Amerika ko Cloudflare itangiye kuba nini bihagije kuburyo amategeko abuza kwishyiriraho ibiciro.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Birashoboka ko verisiyo ya 4 ya GNU GPL ishobora kuba ikubiyemo ingingo yo kubika kode yinkomoko inyuma yiyi serivisi, bisaba GPLv4 zose hamwe na porogaramu nyuma yuko byibuze code yinkomoko ishobora kugerwaho hifashishijwe uburyo butavangura abakoresha Tor.

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service/altlink.md).

</details>

------

### Ibitekerezo

```
Hama hariho ibyiringiro mukurwanya.

Kurwanya birumbuka.

Ndetse bimwe mubisubizo byijimye biza kuba, igikorwa ubwacyo cyo kuturwanya kidutoza gukomeza guhungabanya imiterere ya dystopique iva mubisubizo.

Irinde!
```

```
Umunsi umwe, uzumva impamvu twanditse ibi.
```

```
Nta kintu na kimwe kizaza kuri ibi. Tumaze gutsindwa.
```

### None, uyu munsi wakoze iki?


![](../image/stopcf.jpg)
